看驗樓定人妻 孟母信風水佬換千八萬長實樓 靚太自畀80分

幸福少奶梁太嫁雞隨雞，一家四口住西貢700呎村屋，兒子日漸長大，惟做現代孟母。慶幸早年買沙田第一城賺近3球，再聽風水佬狠批自住村屋不利健康又阻住老公事業發展，一於賣兩屋套現換入1,800萬元長實星漣海。買後無奈遲近半年才交樓，聽講又話長實樓質素麻麻，有點擔心。本月收樓，祈求無漏水就還得神落，坦言驗樓一竅不通，自己睇落就畀80分。

80後梁太婚後育有兩兒，多年來與丈夫定居西貢村屋，村屋是丈夫祖業，一直沒有置業煩惱。丈夫收入穩定，多年前儲落一筆錢，「老公同朋友傾計，有啲多餘錢，唔知投資咩好，朋友建議買磚塊，放租出去，等人哋幫你供樓。老公講買樓個陣，我話出去睇樓睇下咩價錢，放租放到幾多錢，襟到幾多呀。個時，都覺樓價貴，唔似會跌，不如試下囉！就算唔升，維持返個價，租出等人哋幫我供樓囉！又無諗樓價跌，因為不停升緊，就算升咗少少，跌返少少都係去返我哋個價咁上下。」結果以約480萬元購入沙田第一城一個實用451方呎單位，「當時都覺得貴，但後尾發覺，賣咗760幾萬。其實樓價不停升緊，好彩都買咗，升咗值。」

兒子於大圍讀書，校巴不直達西貢，令她接送上學不方便。去過朋友馬鞍山海典居，區內不少單位都有海景幾正，於是和老公計劃換樓，睇勻馬鞍山新盤，薈晴薈朗太細，雲海太貴，迎海太密，其他新盤未起好，星漣海價錢算合理，「馬鞍山普遍單位呎價1.8萬至1.9萬元，當時呢度呎價約1.5萬元。」

篤信風水命理的梁太坦言事前問過風水佬，「有位相熟睇開嘅風水師傅，開頭只係問：『西貢呢間屋繼續住落去好唔好？』佢一講，就講到我健康會有問題，尤其腸胃，呢方面無同佢講，但其實我已開始有腸胃呢個問題。佢又話住落去，老公事業發展有阻滯。」風水佬一言加速他換樓的決定，於是賣掉沙田第一城及西貢村屋套現逾1,000萬元，換入長實星漣海。

買前睇過現樓，睇到3個心儀單位，最終以1800萬元買入實用1122方呎的4房單位，「而家買入個單位並非最好的單位，師傅話同層c室最夾我哋一家，但望出去係樓景，間屋黑麻麻，而家買咗呢間係第2位，缺點係欠文昌位，差少少，但都可以接受。其實最想買18樓，但佢留底4個字：『不要也罷！』其實想問多幾個風水師傅，但老公話你不嬲信佢，就唔好再問啦!」她坦言，計過數，負擔得起才作換樓決定。

她知道星漣海是長實樓，「之前無特別諗，後尾聽人講就知…聽人講…質素普普通通囉!買咗就算，預咗一定要執漏囉！但又聽地產講，啲料會用得好啲，好似想幫自己返靚個招牌，但都擔心好多嘢要執漏，總之唔漏水，無乜大問題就ok。」原本關鍵日期是今年6月30日，但長實接二連三以天氣為由遲交樓，無奈硬食，「問親佢，都話天氣關係，所以就再延遲，但我唔buy呢個理由，應該其他發展商都是呢個理由，惟有不停追，追agent、追長實，又搵律師出信問佢咩事，問下想快啲收樓呀！有無咩問題呀？點解呀！」

驗樓

好LIKE輕熟女

點解d人條命咁好。。。

女人有西已經+30分

再加樣OK端莊 做老婆一流

好靚wor
仲要40都咁拿瘦

執閪咩
長實樓出曬名

MAY BE有大燈籠

但又聽地產講，啲料會用得好啲，好似想幫自己返靚個招牌

想屌

果陣華懋全城匯都係咁講， 睇下收樓時會點先。

ＡＡ錢已袋

買星連海嘅都on9

個則奇奇怪怪咁
又遠

等睇公屋連登仔笑人住千八萬樓

孟母20年前肯定女神級